譯做「模範計程車」？香港係講的士啊 一人一信要求ViuTv改譯名

ViuTv入咗套韓劇，個譯名用 「模範計程車」，但香港人不嬲講 「的士」家嘛 正路係應該譯 「模範的士」先啱
咁佢可能跟咗台灣咁譯啦，但唔緊要，我哋提佢改返啱
阻你少少時間send個email

Email: @viu.com

ViuTV你好，

有見貴 公司引入韓劇 「모범택시」，中文譯名使用「模範計程車」，我認為此譯名十分不當，要求更正為 「模範的士」。

首先，韓文中的 「택시」 來自英文 「taxi」，而廣東話中的「的士」亦同源於 「taxi」，使用 「的士」 的譯法無論在發音或詞源上都與韓文更為相似。

更何況香港的主要觀眾都講廣東話，廣東話使用 「的士」，而非 「計程車」 ，譯名使用 「的士」 才是在香港的恰當譯法。

希望ViuTv尊重香港本地觀眾，採用 「模範的士」 為該韓劇的譯名。

香港觀眾

對廣東話要有啲堅持

Sent
Viu d翻譯好求其

推

唔知佢哋人工低定工時太長 譯得真係唔好
唔想佢哋有日變到TVB咁 愈做愈是但

外購劇啲字幕有時台灣化丶有時大陸用字
應該都係外判啦

外判都應該用返香港用字 佢受眾係香港人 呢啲嘢應該做返足

有時睇得出係簡轉繁
松鬆

𨳒得好

Tui

外判俾支那？

黃色viu = viu
藍色viu = viutv

雖然都係pccw旗下，但係兩間公司黎

照抄台灣譯名

真係唔知 多謝提醒

外判咗比廣州做啦，成日有啲大陸terms

將的士照用計程車真係過分咗 就算唔係成套劇用晒廣東話字幕 咁呢樣佢可以話要請晒本地譯者成本好高 但起碼劇名同啲用字都要用返啱

有冇source?

佢似viutv員工

Sent!

「我和殭屍有個約會」

要唔要改成

「我同殭屍有個約會」

依家拗緊書面語問題咩？
就算書面語都可以寫做「的士」
計咩程車呀